Tuli ette Ann Roosa ja kaebas Adam Müller man saisten, et temal Gatserina Pachazowi käest alnimetud kraami eest raha saada on, nimelt:1			ühe paari saapa säärte eest			60 kop.		2			8 naela pekki liha antud a' 15 kop nael			teeb 1 rbl. 20 kop		3			9 naela singi liha antud a' 12 kop. nael			teeb 1 rbl. 8 kop.		4			15 toopi suurmit antud a' 8 kop. 			teeb 1 rbl. 20 kop.		5			4 küünasrt linast röiwast antud			56 kop.		6			4 naela raswa antud			1 rbl. 20 kop.		7			ja puhast raha antud			3 rbl. 30 kop.		Summa			9 rbl. 14 kop.		
ning nöudis seda kätte.
Gatserina Pachazow kaebtuse üle küsitud, ütles wälja: 
ad 1, on tema mees wötnud ja 30 kop. maksnud;
ad 2, ja 3, on tema wötnud ja 2 rubl. 60 kop. maksnud;
ad 4, on ennegi 11 toopi suurmit saanud, mis eest raha maksnud;
ad 5 on nende töömees omale wötnud;
ad 6, on ennegi 2 naela wötnud ja pärast tagasi maksnud;
ad. 7, on tema mees 1 rbl.. laenanud nii et kaibajale 1 rubl. maksa oleks.
Ann Roosa wastutas selle pääle, et tema kaebatawa käest midagi saanud ei ole.
Tunnistaja Alexander Hektor ütles wälja, et tema sellest asjast midagi ei tia.
Möistus: Gatserina Pachazow peabad 1			30 kop.		ad 2			1 rubl. 20 kop		ad 3			1 rubl. 8 kop		ad 4			1 rubl. 20 kop		ad 6			1 rubl. 20 kop.		ad 7			1 rubl		ülepia			5 rubl. 98 kop.		
8 pääwa sees Ann Roosa hääks wälja maksma.
Peter Hendrikson XXX Hendrik Piirson XXX Kotta Wossmann XXX Kusta Iwanthal XXX
Möistus sai kohtukäijatele T.S.R. pärra a. 1860 §772-774 kuulutud ja öppus antud, mis tähele tuleb panna, kui keegi körgemat kohut tahab käija ja ei olnud kohtukäijad mölemad mitte sellega rahul.
